Q1. What happens if a finally block throws an exception?

public static void main(String[] args) {
    try {
        throw new RuntimeException("try exception");
    } catch (Exception e) {
        System.out.println("caught: " + e.getMessage());
        throw e;
    } finally {
        throw new RuntimeException("finally exception");
    }
}

A. Original exception is preserved
B. Both exceptions are thrown
C. Finally exception suppresses original
D. Compilation error

Ans: C 
JVM ke brain ke andar kya hota hai :  
                           - Step 1Ô∏è‚É£ try : 
                                         - throw new RuntimeException("try exception");
                                         - JVM: ‚ÄúOk, exception aayi, dhyan me rakh leta hoon‚Äù.
                           - Step 2Ô∏è‚É£ catch : 
                                         - System.out.println("caught: try exception");
                                            throw e;
                                         - JVM : acha print ho gaya. lekin ye to dubara exception throw kar raha hai, to exception abhi zinda hai.
                           - Step 3Ô∏è‚É£ finally (ALWAYS RUNS) :
                                         - throw new RuntimeException("finally exception");
                                         - JVM yahan bolega: Abe ruk‚Ä¶ already ek exception chal rahi thi,lekin finally ne bhi exception throw kar di, Java rule ke hisab se finally wali zyada important hai.

Q2. Which statement is TRUE?

A. Checked exceptions are checked at runtime
B. Unchecked exceptions must be declared using throws
C. Error can be caught
D. JVM forces handling of Error
Ans :  C.  You can catch Error, but shouldn‚Äôt


Q3. Guess the output ?

public class Test {
    public static void main(String[] args) {
        try {
            int x = 10 / 0;
        } catch (ArithmeticException e) {
            return;
        } finally {
            System.out.println("FINALLY");
        }
    }
}

Ans : FINALLY, finally executes even after return.


Q4. 
public class Test {
    static int test() {
        try {
            return 10;
        } finally {
            return 20;
        }
    }
    public static void main(String[] args) {
        System.out.println(test());
    }
}
Ans: 20, Return in finally overrides try.


Q5. 
public class Test {
    public static void main(String[] args) {
        try {
            throw new NullPointerException();
        } catch (RuntimeException e) {
            System.out.println("Runtime");
        } catch (NullPointerException e) {
            System.out.println("NPE");
        }
    }
}
Ans:  ‚ùå Compilation Error, Child catch must come before parent.

Q6. 
public class Test {
    public static void main(String[] args) {
        System.out.println(m1());
    }

    static int m1() {
        try {
            throw new RuntimeException();
        } catch (Exception e) {
            return 1;
        } finally {
            return 2;
        }
    }
}
Ans: 2, 


Q7. Can we catch multiple exceptions in one catch block?
catch (IOException | SQLException e)
Ans: Yes (Java 7+), But exceptions must not be in parent-child relationship.
INVALID (parent‚Äìchild relationship) :
catch (Exception | IOException e) {}

Q8. Why Throwable has both Exception and Error?
üëâ Exception ‚Üí recoverable
üëâ Error ‚Üí JVM-level, non-recoverable (OOM, StackOverflow)

Q9. Difference between throw and throws?

Q10. Why finally may NOT execute?
when System.exit(0) is called JVM crashes, Power failure.

Q11. What is exception chaining?
wrapping one exception inside another exception : throw new CustomException("msg", originalException);
other word: Real cause ko naye exception ke andar pack kar dena so that original reason is not lost. very important for debugging & Spring logs.

Q12. In Spring Boot, what happens if exception is not handled?
Default behavior: 500 INTERNAL SERVER ERROR, JSON error response so Best practice ‚Üí @ControllerAdvice.


Q13. 
public class Test {
    public static void main(String[] args) {
        try {
            System.out.println(10 / 0);
        } finally {
            System.out.println("DONE");
        }
        System.out.println("END");
    }
}
Ans: DONE, Code after try-finally won‚Äôt execute.

Q14. Valid or Invalid?
class A {
    void m() throws IOException {}
}

class B extends A {
    void m() {}
}
Ans : Valid, Overriding method can throw narrower or no exception.


Q15. Which interface must a resource implement to be used in try-with-resources?
A. Serializable
B. Closeable
C. AutoCloseable
D. Flushable
Ans : C, Closeable extends AutoCloseable, but JVM checks AutoCloseable.

Q16. Can we write try-with-resources without catch or finally?
try (FileInputStream fis = new FileInputStream("a.txt")) {
}
A. ‚ùå Compile error
B. ‚úî Valid
C. Runtime error
Ans: B, Resources auto-closed ‚Üí catch/finally optional.

Q17. Which exception is thrown by close() method?
A. Only checked
B. Only unchecked
C. Checked or unchecked
D. None
Ans: C, AutoCloseable.close() ‚Üí throws Exception.

Q18. 
class MyRes implements AutoCloseable {
    public void close() {
        System.out.println("CLOSE");
    }
}

public class Test {
    public static void main(String[] args) {
        try (MyRes r = new MyRes()) {
            System.out.println("TRY");
        }
    }
}
Output: TRY, then CLOSE. because Close happens after try block.

Q19. Order of closing multiple resources ?
try (
    Resource1 r1 = new Resource1();
    Resource2 r2 = new Resource2();
) {
}
Ans : r2 then r1, LIFO order (Stack behavior).

Q20. Where are suppressed exceptions stored?
A. JVM stack
B. Heap
C. Inside Throwable
D. ThreadLocal
Ans: C, Throwable.getSuppressed().

Q21. 
try (Scanner sc = new Scanner(System.in)) {
}
System.out.println(sc);
Ans: Compilation Error, Resource variable scope = try block only.

Q22. Can try-with-resources replace finally completely?
No
finally still needed for: Logging, Transaction rollback

Q23. Where do you see try-with-resources in Spring?
üëâ JDBC Template internally
üëâ File handling
üëâ Streams / IO
Spring hides it but you should know it.

Q24. Difference: AutoCloseable vs Closeable ?
| AutoCloseable    | Closeable          |
| ---------------- | ------------------ |
| Java 7           | Java 5             |
| throws Exception | throws IOException |
| Generic          | IO specific        |










